親共議員何君堯稱六四死者如見到國家成就 “定當感到欣慰”

香港立法會民主派議員在每年六四燭光集會舉行前，均會在立法會提出“毋忘六四，平反八九民運”動議，但每次都遭到建制派及保皇黨等親共議員聯手擊退。選自新界西的何君堯議員在投票表決之前，在其Facebook發布他就動議投棄權票的決定，原因是“今天死者已矣，本人相信他們（六四死難者）在天之靈見到今天國家的發展與成就之時，定當感到欣慰”。

2016年當選立法會議後，即向傳媒承認要“感謝中聯辦”從而有“中聯辦乾兒子”之稱的何君堯，在其Facebook網頁說，六四死難者在天之靈見到今天國家的發展與成就之時，定當感到欣慰，“見到國家以人民安全為宗旨，以政治安全為根本，以經濟安全為基礎，以軍事、文化及社會安全為保障，以促進國際安全為依託，走出一條中國特色國家安全道路…同樣，本人亦相信他們在天之靈欣慰地看到，現在國家抓好依法治國的政策，全力推進廉政、全面反腐敗和堅持以法治國、建立一個有中國特色社會主義制度的國家。”

他指出“八九六四”有少數暴亂分子煽動了一些人與戒備部隊對抗，產生暴亂。中央軍委採取果斷措施下，平息了暴亂，“這場政治風波破壞了國家正常的社會秩序，導致了人命損失，當中包括了原愛國、可愛、可信、可貴及可為的大學生和作風優良、絕對忠誠、絕對純潔及絕對可靠的人民軍隊。”

何又稱，相信在“八九六四”事件中那些原愛國學生也是求索同樣的理念，“當中有所犧牲的，就讓我們為他們默哀，讓他們安息，確立他們愛國情懷永留在歷史長流之中。”他最後呼籲，“毋忘六四愛國學生之初心！悼念八九為國犧牲之英魂！但本人對陳淑莊議員的動議只會投棄權票。”

立法會去年辯論“毋忘六四”議案，議案在建制派反對下，未能通過分組點票而被否決。不過，建制派議員何君堯卻成“奇葩”，成為唯一一位投票支持議案的建制派議員。

何君堯當日在會議廳外解釋，非常欣賞當年北京學生的愛國情操，亦完全支持學生，但認為沒必要糾纏當年誰對誰錯，只承認“學生的出發點是好的”。他又指，今天中國內地的發展，或多或少是由於當年學生給予的啟示，期望社會向前看，同時毋忘愛國初心。

何生真係天下無敵

正宗人血饅頭

黨話六四冇人死，何君堯係咪想推翻歷史?

人無恥則無敵

咁你仲唔落去報喜

望住仇人發達原來會感安慰，長知識了

係咩 咁你要親自問一問喇

佢死啦 國家不嬲都話六四無人死無人流血

佢老母見到佢咁講野，都應該感到安慰

睇嚟支那真係驚少人去

美國？

我真係屌你老母呀 何君堯

佢老母嘅死令到真香港人"定當感到欣慰"